唔想絶交但亦唔想太深交可以點做？

人在日本讀書 日文尚可但普通話比較流利 所以平時同班上啲大陸人交流吹水比較多 試過用日文同佢地溝通但佢地都係聽唔明 所以都係放棄用返普通話 但開始覺得唔掂 想問有咩方法可以同佢地唔行得咁埋？
唔係話想絶交但唔想太深交
讀緊專門 日本人同大陸人大概29:3

利申：幫朋友問

。。

講多D就自然識溝通架啦